港大醫科考生初步確診武漢肺炎

正在舉行畢業考試的港大醫學院，有考生初步確診武漢肺炎。《蘋果》循兩個渠道獲悉，一名24歲男生今日抵達試場前，體溫檢查達攝氏37.6度，送往港怡醫院後，化驗證實含武漢肺炎病毒，屬初步確診個案，轉送瑪麗醫院留醫，樣本則交衞生署覆檢作實。

而據悉，樣本覆檢結果在接近周三（22日）凌晨呈陰性反應，當局料須同時抽取鼻咽樣本及深喉唾液樣本，進行第三次測試，以了解港怡醫院的測試是否出現「假陽性」。換言之，病人暫時被剔除初步確診個案。

港大醫學院的考試4月1日開考，較早前已完成筆試，上周三（15日）開始臨床考試。首日在黃竹坑醫學專科學院舉行的精神科考試，以模擬病人取代真病人，醫學院維持只需量體溫。第二次則於4月21日考外科，考生需見真正病人，院方提早3日向全體考生派發樣本瓶，要求他們提交深喉唾液樣本，據悉所有考生的樣本均對武漢肺炎病毒呈陰性反應。

據了解，該名男生今早進入試場前量體溫，測得攝氏約37.6度，隨即被拒考試，送港怡醫院檢查及抽取樣本，當時除發燒外沒其他病徵，傍晚初步確診，轉送瑪麗醫院留醫。據悉，男生居於大圍，病毒潛伏期間主要留在家中。

有考生表示，病人與其他考生一同考試多日，即使18日的樣本未驗出武肺病毒，但有可能是「假陰性」，換言之仍有交叉感染風險。另外亦有考生擔心，由於考生提交深喉唾液時無人監督，不排除有人為了順利考試，「留假樣本」。《蘋果》正待港大醫學院回覆。

你估佢地地唔知咩係假陰性咩

首日在黃竹坑醫學專科學院舉行的精神科考試，以模擬病人取代真病人

點扮痴線佬

有錢收就乜都扮到

無人發現既社區爆發？

所有病人都係扮病 你斷症話佢有病=考試肥佬

有本書叫dsm-v講精神病診斷既criteria
演員會有份劇本跟住扮

利申 醫學生

精神科真係最垃圾

有無睇過人扮大B哥哥

今朝又話變返陰性喎